const quizData = [
  // 1
  {
    question: "ცნობილია, რომ $x^2 + x + a = 0$ განტოლებას აქვს ორი ამონახსნი და ერთ-ერთი ამონახსანია $x = -1$. რისი ტოლია მეორე ამონახსენი?",
    options: ["$1$", "$0$", "$-2$", "$3$", "$2$", "$0{,}5$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 2
  {
    question: "$2x^2 - 3x - 2 = 0$ განტოლების ფესვების სხვაობის მოდული ტოლია?",
    options: ["$2$", "$1{,}5$", "$1$", "$2{,}5$", "$3{,}5$", "$4$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 3
  {
    question: "იპოვეთ $b$-ს მნიშვნელობა, თუ $x^2 + bx + 12 = 0$ განტოლებას გააჩნია უარყოფითი ფესვები, რომელთა შეფარდება $3$-ის ტოლია.",
    options: ["$7$", "$4$", "$-3$", "$10$", "$-6$", "$8$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 4
  {
    question: "იპოვეთ $\\frac{\\tan\\alpha + \\cot\\alpha}{0{,}6 \\cdot \\tan\\alpha \\cdot \\cot\\alpha}$ გამოსახულების მნიშვნელობა, თუ $\\sin\\alpha \\cdot \\cos\\alpha = \\frac{2}{3}$.",
    options: ["$2{,}4$", "$3$", "$2{,}5$", "$2$", "$0{,}9$", "$3{,}2$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 5
  {
    question: "სამკუთხედის კუთხეების გრადუსული ზომები ისე შეეფარდებიან ერთმანეთს როგორც $3:4:5$. იპოვეთ ამ სამკუთხედის საშუალო გვერდის სიგრძე, თუ მცირე გვერდის სიგრძე $2$-ის ტოლია.",
    options: ["$\\sqrt{5}$", "$3$", "$2\\sqrt{3}$", "$3{,}6$", "$\\sqrt{6}$", "$4{,}8$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 6
  {
    question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის მნიშვნელობა, თუ ცნობილია, რომ $x^2 + 5x - a = 0$ განტოლებას აქვს ორი ამონახსნი, რომელთა კვადრატების ჯამი $33$-ის ტოლია.",
    options: ["$1$", "$-3$", "$4$", "$5$", "$3$", "$2$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 7
  {
    question: "იპოვე $a + b$ მნიშვნელობა, თუ $x^4 + ax^2 + b = 0$ ბიკვადრატული განტოლებას აქვს ოთხი ამონახსენი და ამ ამონახსნებიდან ორი $-\\sqrt{3}$ და $2$-ის ტოლია.",
    options: ["$11$", "$5$", "$12$", "$9$", "$-4$", "$19$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 8
  {
    question: "$x^2 + 2x - 1 = 0$ კვადრატული განტოლების ამონახსნებია $x_1$ და $x_2$. იპოვეთ $x_1^4 + x_2^4$ მნიშვნელობა.",
    options: ["$34$", "$15$", "$36$", "$24$", "$38$", "$26$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 9
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $AB = 12$ და $BC = 15$. იპოვეთ $AC$-ს სიგრძე, თუ $BK$ ბისექტრისის სიგრძე $10$-ის ტოლია.",
    options: ["$12$", "$27$", "$9\\sqrt{2}$", "$18$", "$15$", "$9\\sqrt{3}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 10
  {
    question: "სამკუთხედის ერთ-ერთი გვერდის სიგრძე $10$-ის ტოლია, ხოლო დანარჩენი ორი გვერდის მედიანების სიგრძე $12$-ის და $9$-ის ტოლია. იპოვეთ მოცემული გვერდის მედიანის სიგრძე.",
    options: ["$11$", "$\\sqrt{2}$", "$6\\sqrt{3}$", "$12\\sqrt{2}$", "$15$", "$6\\sqrt{11}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
    // 11
  {
    question: "$40$ სმ-ის პერიმეტრის მქონე მართკუთხედის სიგანე გაადიდეს $2$-ჯერ, ხოლო სიგრძე შემცირდა $5$ სმ-ით, რის შედეგადაც ფართობი $25$ სმ²-ით გაიზარდა. რამდენი სანტიმეტრია მიღებული მართკუთხედის პერიმეტრი?",
    options: ["$50$", "$60$", "$48$", "$40$", "$70$", "$52$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 12
  {
    question: "რიცხვი $X$ ათობით სისტემაში არის ორნიშნა. თუ მას ორობით სისტემაში გადავიყვანთ, მივიღებთ რიცხვს, რომლის ბოლო სამი ციფრია „$101$“. რამდენი ასეთი ორნიშნა რიცხვი არსებობს?",
    options: ["$8$", "$11$", "$5$", "$22$", "$13$", "$10$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 13
  {
    question: "იპოვეთ გამოსახულების მნიშვნელობა: $\\left(\\frac{2}{2x + 1} - \\frac{3}{2x^2 + 5x + 2}\\right)(x^2 + x - 2)$, თუ $x = \\sqrt{5} + 1$.",
    options: ["$1$", "$2\\sqrt{5}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{5} + 2}$", "$2$", "$\\frac{2\\sqrt{5} + 1}{\\sqrt{5} + 2}$", "$\\sqrt{5}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 14
  {
    question: "$ABC$ მახვილკუთხა სამკუთხედში გავლებულია $BB_1$ და $CC_1$ სიმაღლეები. იპოვეთ $B_1C_1$ მონაკვეთის სიგრძე, თუ $\\angle BAC = 30^\\circ$, ხოლო $BC = \\sqrt{12}$.",
    options: ["$1$", "$\\sqrt{6}$", "$3$", "$1{,}5\\sqrt{3}$", "$2$", "$\\sqrt{3}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 15
  {
    question: "მართკუთხა სამკუთხედის ერთ-ერთი მახვილი კუთხე $\\alpha$-ს ტოლია. იპოვეთ ამ სამკუთხედზე შემოხაზული და ჩახაზული წრეწირის რადიუსების შეფარდება, თუ $\\tan\\alpha + \\cot\\alpha = \\frac{25}{12}$.",
    options: ["$5:3$", "$3:1$", "$7:3$", "$25:12$", "$7:2$", "$5:2$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 16
  {
    question: "რამდენი ამონახსნი აქვს $(3x^5 - 10x^3 + 3x)\\sqrt{x} - 1 = 0$ განტოლებას?",
    options: ["$5$", "$4$", "$3$", "$2$", "$1$", "არ აქვს ამონახსნი"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 17
  {
    question: "იპოვეთ $\\frac{3}{1 + x + x^2} = 3 - x^2 - x$ განტოლების ამონახსენთა ჯამი.",
    options: ["$-2$", "$5$", "$-3$", "$4$", "$-1$", "$8$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  // 18
  {
    question: "ამონახსნთა რამდენი წყვილი აკმაყოფილებს $\\begin{cases} x^2 + 8xy + 15y^2 = 0 \\\\ xy = -6 \\end{cases}$ განტოლებათა სისტემას?",
    options: ["არცერთი", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$6$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 19
  {
    question: "ტოლფერდა $ABCD$ ტრაპეციის ფუძეებია $11$ და $21$. იპოვეთ ამ ტრაპეციაზე შემოხაზული წრეწირის რადიუსის სიგრძე, თუ ფერდის სიგრძე $13$-ის ტოლია.",
    options: ["$8{,}5$", "$9$", "$9\\dfrac{3}{4}$", "$12$", "$11\\dfrac{1}{3}$", "$10\\dfrac{5}{6}$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 20
  {
    question: "სამკუთხედის გვერდების სიგრძეები $5$-ის, $7$-ის და $x$-ის ტოლია. იპოვეთ $x$-ის რამდენი მთელი მნიშვნელობისთვის არის ეს სამკუთხედი ბლაგვკუთხა.",
    options: ["$1$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$", "$7$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  // 21
  {
    question: "საჭადრაკო ტურნირის მონაწილეთა შორის ორი ქალი იყო. ტურნირის თითოეული მონაწილე თამაშობდა დანარჩენ მონაწილეებთან ორ-ორ პარტიას. მამაკაცების მიერ ურთიერთშორის გათამაშებული პარტიების რაოდენობა აღმოჩნდა $66$-ით მეტი მამაკაცების მიერ ქალებთან ნათამაშები პარტიების რაოდენობაზე. სულ რამდენი მონაწილე იყო ტურნირზე? ",
    options: ["$25$", "$13$", "$20$", "$12$", "$23$", "$9$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  // 22
  {
    question: "იპოვეთ $p$-ს ყველა იმ მნიშვნელობათა ჯამი, რომელთათვისაც $\\begin{cases} 13x + y = -3 \\\\ y - px^2 = -x + 1 \\end{cases}$ განტოლებათა სისტემას აქვს ერთი ამონახსნი?",
    options: ["$11$", "$4$", "$9$", "$15$", "$-7$", "$8$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  // 23
  {
    question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის ყველა შესაძლო მთელი მნიშვნელობების რაოდენობა, რომელთათვისაც $x^2 - 2\\sqrt{a + 3} \\cdot |x| + a - 5 = 0$ განტოლებას ზუსტად $2$ ამონახსნი გააჩნია.",
    options: ["$9$", "$12$", "$5$", "$6$", "$1$", "$8$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  // 24
  {
    question: "$ABC$ ტოლფერდა სამკუთხედში წვეროსთან მდებარე $\\angle B = 108^\\circ$-ია. ამ წვეროდან გავლებულია ორი მონაკვეთი მოპირდაპირე გვერდთან გადაკვეთამდე ისე, რომ კუთხე $B$ სამ ტოლ ნაწილადაა გაყოფილი. მოპირდაპირე გვერდზე მოჭრილი მონაკვეთებიდან შუა მონაკვეთი $1$-ის ტოლია. იპოვეთ $AC$ ფუძის სიგრძე.",
    options: ["$\\dfrac{5 + 2\\sqrt{5}}{2}$", "$4$", "$2\\sqrt{5} + 1$", "$2\\sqrt{2} + 1$", "$2 + \\sqrt{5}$", "$5$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  // 25
  {
    question: "პარალელოგრამის გვერდებია $a$ და $b$, ხოლო დიაგონალები $d_1$ და $d_2$-ის ტოლია. იპოვეთ, რისი ტოლი შეიძლება იყოს პარალელოგრამის ერთგვერდთან მდებარე კუთხეების სხვაობის მოდული, თუ სამართლიანია ტოლობა $a^4 + b^4 = {d_1^2}\\cdot{d_2^2}$.",
    options: ["$120^\\circ$", "$45^\\circ$", "$90^\\circ$", "$60^\\circ$", "$135^\\circ$", "დადგენა შეუძლებელია"],
    correct: 2,
    tags: []
  }
];
